美國計畫將阿富汗戰爭外判比僱傭兵處理

隨著恐怖組織在阿富汗持續攻城掠地，美國總統川普（Donald Trump）該如何解決這燙手山芋？《今日美國報》（USA Today）引述美國私人軍事服務公司高層指出，美國白宮正研擬計畫招募5500多名傭兵，將阿富汗戰爭「委外」處理。

阿富汗戰爭已歷時16年，是美國史上耗時最久的一場戰役。美國為此付出慘痛代價，包含有超過2400名美軍殉職、花費1兆美元（約新台幣30兆2500億元）的軍事費用。然而美軍對抗「神學士」（Taliban）的作戰僵持不下，川普眼見戰爭收尾毫無進展，遂拋出這項前所未有的委外提案。

負責這項計畫的美國私人軍事公司「黑水」（舊稱Blackwater、Xe Services，現為Academi）創辦人普林斯（Erik Prince）指出，5500名傭兵多為特種部隊出身，將為阿富汗前線的美軍提供作戰建議。

目前共有8400名美軍駐於阿富汗，協助指導當地士兵，美軍的角色可能將由私人傭兵逐漸替代。另外，將有90架私人軍機支援對抗伊斯蘭極端組織「神學士」（Taliban）。

美國國防部長馬蒂斯（Jim Mattis）及國安會顧問麥馬斯特（H.R. McMaster）對此提案存有疑慮，其他白宮官員則傾向同意，包含白宮首席顧問巴農（Stephen Bannon）。對此，白宮目前尚無任何回應，但國務卿提勒森（Rex Tillerson）本周鬆口承認白宮正為阿富汗戰爭尋找解方。

軍事成本較低

普林斯表示，此計畫年度成本少於100億美元（約新台幣3025億元），顯然比美國國防部今年提撥的400億美元（約新台幣1兆2100億元）預算來的少。宣稱能以較少成本達成更多效益，使這項計畫可能會受商人出身的川普青睞。

似呢team多啲

戰爭都有得外判

黑水 咪係lor

佢未聽過僱傭兵，唔好理佢喇

以前是美軍做主力, 傭兵做協助

今次係美軍完全退場, 交比傭兵去搞

情況有D唔同的

成個世界史黎講唔算好特别，梵蒂岡都係用嘅傭兵做近衛軍。

war has changed

咁樣做僱傭兵就會大開殺戒，但咁樣做有殺錯無放過的確係完結戰爭最好方法

E屎爛呢啲垃圾殺曬就最好 就好似支那咁死曬都冇人覺得可惜 如果真係有好人只好怨自己冇運

殺唔哂

蘇聯 入侵阿富汗, 係阿富汗玩屠殺, 結果最後蘇軍都要自己退兵

現在伊斯蘭勢力直情反攻番 俄羅斯 高加索地區
普京 咁強硬都鎮壓唔到